
quiz_data = [
    {
        "question": "Кто был первым человеком, который ступил на луну?",
        "options":
            [
                "Гагарин",
                "Терешкова",
                "Шепарт",
                "Армстронг"
            ],
        "correct_option": "Армстронг"
    },
    {
        "question": "Беф бургиньон (говядина по-бургунски) - тушенное мясо приготовленное из тушенной говядины в...",
        "options":
            [
                "Воде",
                "Молоке",
                "Вине",
                "Квасе"
            ],
        "correct_option": "Вине"
    },
    {
        "question": "Кто разработал первый работающий печатный станок?",
        "options":
            [
                "Исаак Ньютон",
                "Галилео Галилей",
                "Иоганн Гуттенберг",
                "Альберт Эйнштейн"
            ],
        "correct_option": "Иоганн Гуттенберг"
    },
    {
        "question": "Столица Австрии?",
        "options":
            [
                "Прага",
                "Брюссель",
                "Минск",
                "Вена"
            ],
        "correct_option": "Вена"
    },
    {
        "question": "Сколько будет 25% от 160?",
        "options":
            [
                "0",
                "56",
                "40",
                "50"
            ],
        "correct_option": "40"
    },
    {
        "question": "Кто изобрел и запатентовал застежку от бюсгальтера?",
        "options":
            [
                "Хрург Уильям Холстед",
                "Ученый Иван Павлов",
                "Художник Эдуард Мане",
                "Писатель Марк Твен"
            ],
        "correct_option": "Писатель Марк Твен"
    },
    {
        "question": "Сколько томов в романе Толстого Война и мир?",
        "options":
            [
                "2",
                "4",
                "5",
                "3"
            ],
        "correct_option": "4"
    },
    {
        "question": "В какой жанре писал свои картины художник Айвазовский?",
        "options":
            [
                "Марина",
                "Портрет",
                "Анимализм",
                "Сказочно-былинный"
            ],
        "correct_option": "Марина"
    },
    {
        "question": "Какой из этих композиторов был слепым?",
        "options":
            [
                "Лист",
                "Бах",
                "Моцарт",
                "Бетховен"
            ],
        "correct_option": "Бах"
    },
    {
        "question": "Сможете вспомнить все естественные спутники Венеры? Сколько их?",
        "options":
            [
                "1",
                "0",
                "3",
                "11"
            ],
        "correct_option": "0"
    }
]
